# 9.减少DNS查找

DNS也是开销。通常浏览器查找一个给定主机名的IP地址要花费20~120毫秒。在DNS查找完成之前，浏览器不能从主机名哪里下载任何东西。

####DNS缓存
* 可以缓存在局域网一台缓存服务器上
* 浏览器优先缓存DNS记录（只能缓存一定数量的记录）
* 操作系统可以缓存（无数量上限）

只要cline-server之间保持TCP连接打开状态，就无需DNS查找。

**通过使用Keep-Alive和较少的域名来减少DNS查找**